［冇人講］［贏國又贏］俄羅斯南海鑽探 中方敦促尊重主權

中越爭議的南海再起爭執，這次爭執因俄羅斯在南海鑽探石油引起。中國外交部周四不滿地表示，希望“切實尊重中方的主權權利和管轄權”。

中國外交部發言人陸鏗周三在記者會上稱：“任何國家、機構、企業或者個人，未經中國政府允許，不得在中國管轄海域內開展油氣勘探和開發活動。”中方發言人沒有點名俄羅斯，但指向十分明確。

俄越石油公司是俄羅斯石油公司在越南的分公司，兩天前在南海鑽探石油。俄羅斯石油周二說，公司在越南的分公司俄越石油已在越南東南方370公里的的紅蘭（Red Orchid）氣田06.1區塊內，探鑽LD-3P油井。俄越石油原本想盡量低調展開鑽探，但沒想到母公司俄羅斯石油周二卻發布了上述聲明。

俄羅斯石油公司周四發表聲明稱，俄越石油公司是在越南領海內進行鑽探。該公司特彆強調這一勘探區“位於越南領海內”。據悉，俄羅斯總統府已表示並不了解俄羅斯石油公司分公司在有爭議的南中國海開發油田一事。

但是這一“越南領海”也位於中國方面所宣稱的“九段線”之內。路透社引述消息人士稱，俄越石油公司擔心，在中國宣稱的“九段線”內鑽探，可能觸怒北京。

中國對南海絕大部分地區宣示擁有主權。

有分析指出，如果這是越南石油公司在這一水域單獨開採，中方早會提出抗議並設法採取行動制止，但這一項目因是俄羅斯越南合作項目，中方似乎考慮到中俄戰略合作關係，並沒有要求俄方停止上述項目。

中國外交部上述回應，顯然對俄方勘探嚴重不滿。

拉攏埋賓仔

俄菲外長會晤 兩國同意加強軍事技術領域合作

【環球網綜合報道】據俄羅斯塔斯社5月15日報道，俄羅斯代理外交部長謝爾蓋•拉夫羅夫於15日與菲律賓外交部長艾倫•彼得•卡耶塔諾會談後表示，俄羅斯和菲律賓已同意加強軍事和技術合作。

拉夫羅夫說：「我們同意在2017年10月俄羅斯國防部長謝爾蓋•庫茹蓋托維奇•紹伊古訪問菲律賓期間達成的協議範圍內，繼續協助發展軍事和軍事技術合作。」

2017年10月26日，菲律賓總統杜特爾特和俄羅斯國防部長紹伊古參加了在馬尼拉港口向菲律賓方面交付一批俄羅斯小型武器和軍用卡車的儀式。儀式是在俄羅斯大型反潛艦艇「潘捷列耶夫上將」號上舉行的。在此之前一天，俄羅斯和菲律賓政府就軍事和技術合作簽署了一項協議。(實習編譯：向宇菲 審稿：譚利婭)

支持我國出動遼寧號去震懾普京!

聽講去完一轉唔補給就返唔到屋企

早幾日已經有人開post

贏国唔夠膽直接話俄羅斯，淨係講外國

欺善怕惡

唔好話北極熊，對住咖哩角都係得嘴炮

中蟈又贏

冇人識你啊，人起朵你起朵

普京話隻艇熟口熟面

shit, 我掉出既垃圾佢地竟然執翻黎用

俄羅斯踩到支共頭上，支共忍氣吞聲，又成最大贏家

鑽探之嘛，真係有石油出先宣示主權，最後贏家手段高明